# Работа с Sqlite3

* Скачайте последнюю версию sqlite3 с сайта проекта [sqlite](sqlite.org)
* Запустите sqlite3 в интерактивном режиме
* Выведите список доступных команд sqlite3 (имена начинаются с точки)
* Создайте простую таблицу, заполните ее тестовыми данными, выведите содержимое таблицы
* Выйдите из интерактивного режима
* Напишите скрипт для создания базы данных "Магазин" (сущности: товар, заказ, покупатель) и заполнения базы данных тестовыми данными. Можно написать два отдельных скрипта.
* Добейтесь того, чтобы в заказ нельзя было добавить товар с неизвестным значением первичного ключа. Подсказка: надо включить поддержку внешних ключей при помощи слова `PRAGMA`.
* Примените скрипт для создания базы данных в файле.
* Напишите запросы: "получить список всех товаров", "получить список всех товаров указанного заказа", "посчитать суммарную цену товаров в указанном заказе". Продемонстрируйте работу запросов.
* Напишите короткую программу, в которой устанавливается соединение с базой данных и выполняется один из `SELECT`-запросов.
* Создайте таблицу с полями `field` и `field2`. Заполните таблицу тестовыми данными. Переименуйте `field` в `field1`.
* Приведите 10 отличий sqlite3 от mysql.
